[
    {
        "questionStem": "根据我国宪法的规定，下列有关公民基本权利的宪法保护的表述，哪一个是正确的？()",
        "option": [
            "一切公民都有选举权和被选举权",
            "宪法规定了对华侨、归侨权益的保护，但没有规定对侨眷权益的保护",
            "宪法对建立劳动者休息和休养的设施未加以规范",
            "公民合法财产的所有权和私有财产的继承权规定在宪法“总纲”部分"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619715182592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“道不可坐论，德不能空谈”讲的是()。",
        "option": [
            "勤学",
            "修德",
            "明辨",
            "笃实"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196629701820416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪一选项反映了爱国主义的基本要求()。",
        "option": [
            "“以热爱祖国为荣，以危害祖国为耻”",
            "“以服务人民为荣，以背离人民为耻”",
            "“以诚实守信为荣，以见利忘义为耻”",
            "“以艰苦奋斗为荣，以骄奢淫逸为耻”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196631933190144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思曾经说过，没有无义务的权利，也没有无权利的义务。这句话主要体现了法律权利与义务之间的()关系",
        "option": [
            "总量上的等值",
            "功能上的互补",
            "结构上的相关",
            "形式上的对立"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196619866177536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于公平正义，下列哪一说法是正确的？()",
        "option": [
            "人类一切法律都维护公平正义",
            "不同的时代秉持相同的正义观",
            "公平正义是一个特定的历史范畴",
            "严格执法等于实现了公平正义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620260442112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民族精神是一个民族赖以生存和发展的精神支撑，中华民族在五千年的发展中所形成的伟大民族精神的核心是()",
        "option": [
            "爱国主义",
            "勤劳勇敢",
            "爱好和平",
            "革命英雄主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632721719296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列几句广告词，反应人类最先进的人生追求的是()",
        "option": [
            "我选择，我喜欢",
            "我的地盘我做主",
            "学习雷锋，奉献社会",
            "喜欢，有什么不可以"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637159292928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "某市检察院运用电子设备双路监控，同步录音录像，监督检察官办案过程，推动理性文明执法。关于理性文明执法，下列哪一说法是不正确的？()",
        "option": [
            "体现了以人为本的原则和精神",
            "有助于树立法治的权威",
            "有助于实现保障人权与打击犯罪的双重目标",
            "要求执法机关从有利于群众的实际利益出发，讲究执法方法。为此，可突破法律规则和程序的要求办案"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620298190848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()作为一个民族群体意识的载体，常常被称为国家和民族的“胎记”，是一个民族得以延续的“精神基因”。",
        "option": [
            "祖国的大好河山",
            "灿烂的文化传统",
            "自己的骨肉同胞",
            "深厚的道德渊源"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632197431296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国现阶段，社会主义道德建设应该以()",
        "option": [
            "个人主义为原则",
            "集体主义为原则",
            "实用主义为原则",
            "享乐主义为原则"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627923435520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列正确的人生价值评价是()",
        "option": [
            "能力越大人生价值越大",
            "一个人只要尽心尽力，尽职尽责，他的人生价值就是值得肯定。",
            "贡献越大人生价值越大",
            "精神贡献价值大于物质贡献价值"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637062823936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义与爱社会主义、爱中国共产党、爱人民政府是()。",
        "option": [
            "内在一致的",
            "相互联系的",
            "相互独立的",
            "相互冲突的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632260345856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平说：“我国是一个有着13亿多人口、56个民族的大国，确立反映全国各族人民共同认同的价值观‘最大公约数’，使全体人民同心同德、团结奋进，关乎国家前途命运，关乎人民幸福安康。”。其中的“最大公约数”是指()",
        "option": [
            "理论认同",
            "理论认同",
            "价值共识",
            "观念共识"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196630008004608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，道德起源于()",
        "option": [
            "人性中的情感、欲望",
            "“天”的意志或“神”的启示",
            "人先天具有的某种良知和善良意志",
            "社会关系的形成及人类自我意识的形成与发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196628447723520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "努力建设中华民族的共有精神家园，积极培育和践行社会主义核心价值观，是实现中国梦的价值观建设基础工程。党的()提出的24字社会主义核心价值观，是我们党凝聚全党全社会价值共识做出的重要论断。",
        "option": [
            "十六届六中全会",
            "十七大",
            "十七届六中全会",
            "十八大"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196630276440064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义道德建设的核心。",
        "option": [
            "集体主义",
            "为人民服务",
            "诚实守信",
            "勤俭节约"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627717914624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "政治权利包括()",
        "option": [
            "选举权",
            "人格尊严权",
            "社会经济权利",
            "科学研究权"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196619828428800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在人类历史上，原始社会的经济关系产生了原始共产主义道德，封建社会的经济关系产生了封建主义道德，资本主义社会的经济关系产生了资本主义道德，社会主义社会的经济关系产生了社会主义道德。这说明()",
        "option": [
            "社会道德对社会经济关系具有决定作用",
            "有什么样的生产方式就有什么样的社会道德",
            "社会经济关系的性质并不决定社会道德体系的性质",
            "社会道德的发展变化必然引起社会经济关系的发展变化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628380614656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "封建制法律的基本特征表述不准确的是()",
        "option": [
            "确立农民对封建地主的人身依附关系",
            "实行封建等级制度",
            "维护专制皇权",
            "是刑罚宽严相济。"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620705038336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“中华人民共和国实行依法治国，建设社会主义法治国家。”是()年通过的宪法修正案规定的。",
        "option": [
            "1988",
            "1993",
            "1999",
            "2004"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196621384515584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国历史上思想家提出的道德修养方法有()。",
        "option": [
            "学思并重",
            "积善成德",
            "知行合一",
            "坐而论道"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625478156288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "依法治国就是以宪法和法律作为国家领导和人民治理国家的基本方式，包括()。",
        "option": [
            "科学立法",
            "严格执法",
            "公正司法",
            "全民守法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618414948352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "无民事行为能力或者限制民事行为能力的成年人，由下列有监护能力的人按顺序担任监护人：（）",
        "option": [
            "配偶",
            "父母",
            "子女",
            "其他近亲属"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617148268544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“只有在集体中，个人才能获得全面发展其才能的手段，也就是说，只有在集体中才可能有个人自由。”这说明()。",
        "option": [
            "没有集体利益，就不可能有个人利益",
            "集体主义可以要求个人无条件地服从集体",
            "广大人民只有靠集体奋斗才能实现自身的正当利益",
            "只有集体的事业兴旺发达，才能保障个人的正当利益充分实现"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196626254102528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学阶段是（）形成的关键时期。",
        "option": [
            "世界观",
            "人生观",
            "价值观",
            "婚恋观"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196638358863872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，对于道德的理解，正确的有()。",
        "option": [
            "道德通过社会舆论、传统习俗和人们的内心信念来维系",
            "道德属于上层建筑的范畴，是一种特殊的社会意识形态",
            "道德是阶级社会特有的社会意识形态，在原始社会就没有道德",
            "道德是对人们的行为进行善恶评价的心理意识、原则规范和行为活动的总和"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196626182799360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信念是()的有机统一体，为人们矢志不渝、百折不挠地追求理想目标提供了强大的精神动力。",
        "option": [
            "认知",
            "情感",
            "意志",
            "行为"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196634072285184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列正确的人生态度是()。",
        "option": [
            "天行健，君子以自强不息",
            "大鹏一日同风起，扶摇直上九万里。",
            "图难于其易，为大于其细。",
            "人生长恨水长东"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196636127494144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以集体主义为原则的社会主义道德要求包括()。",
        "option": [
            "反对个人主义",
            "重视个人的正当利益",
            "集体利益高于个人利益",
            "集体是达到个人目的一种手段"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196626606424064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列违反网络生活道德的有()。",
        "option": [
            "小王将前女友的大量私照擅自发到自己的微信朋友圈",
            "吴同学在百度贴吧散布自己情敌的谣言",
            "某大学生浏览淫秽网页",
            "某班同学积极参加思想政治课老师组织的网络易班思想大讨论"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625620762624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念的作用有()。",
        "option": [
            "指引人生的奋斗目标",
            "提供人生的前进动力",
            "提高人生的精神境界",
            "决定人生的总体高度"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196633849987072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "自由平等观念最为核心的内容包括()。",
        "option": [
            "享有自由、机会平等的观念",
            "公民在法律上一律平等观念",
            "依法享有和行使自由的观念",
            "法律面前人人平等观念"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1781196618255564800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生价值评价的标准是()。",
        "option": [
            "物质贡献与精神贡献相统一",
            "动机与效果相统一",
            "坚持能力大小与贡献须尽力统一",
            "坚持完善自身与奉献社会相统一"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196636542730240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会经济权利，主要包括()。",
        "option": [
            "劳动权",
            "休息权",
            "社会保障权",
            "物质帮助权，"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617651585024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列体现为与时俱进的精神的有()。",
        "option": [
            "“踟蹰不前”",
            "“随时而制”",
            "“因时而变”",
            "“与时偕行”"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196631262101504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "市场经济时代，提“为人民服务”过时了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624677044224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新的国家安全观不仅包括传统的政治安全和国防安全，还包括经济安全、科技安全、生态安全、社会公共安全等。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630716841984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "港澳、台湾、海外的爱国同胞，都必须拥护社会主义制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630750396416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德修养与法律基础课引导大学生提高思想道德素质和法治素养，成长为自觉担当民族复兴大任的时代新人。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637742301184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "为人民服务要求所有人都要做到“毫不为己，专门利人”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624710598656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义法律体现了阶级性与人民性的统一。（）",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621460013056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律不需要转化为人们内心自觉就能真正为人们所遵行。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196637645832192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "对待人类文明优秀道德成果，我们要完全照搬吸收。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624773513216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治必须坚持党的领导，党的领导必须依靠社会主义法治。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623326478336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民未能依法履行义务，根据情节轻重，应当承担相应的法律责任。具体的法律责任主要包括民事责任、行政责任和刑事责任。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621782974464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们所处的新时代，是中国特色社会主义新时代，也是大学生成长成才、成就事业、不容辜负的好时代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638233034752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国应当是一种理性的行为，不是简单的情感表达，要讲原则、守法律，以合理合法的方式来进行。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630377103360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "根据我国刑法的规定，刑事处罚包括主刑和附加刑两部分。主刑包括管制、拘役、有期徒刑、无期徒刑和死刑；附加刑包括罚金、剥夺政治权利和没收财产。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621745225728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "拜金主义只存在于资本主义社会，在社会主义国家不存在。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635221524480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "邻里团结是社会公德的重要内容。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624324722688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是历史发展和社会进步的主体力量。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1781197174550298624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "长期以来，在我国____已经成为调节国家利益、社会整体利益和个人利益关系的基本原则。",
        "option": "",
        "answer": "集体主义",
        "id": "1781197176030887936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是道德起源的首要前提。",
        "option": "",
        "answer": "劳动",
        "id": "1781197175628234752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家是个体成长发展的基本屏障和____，个体与国家之间相互依存、密不可分，这也是最深刻的爱国理由。",
        "option": "",
        "answer": "坚实依托",
        "id": "1781197174625796096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____为培养个人的健全人格、鲜明个性和创新精神提供了道义保障。",
        "option": "",
        "answer": "集体主义",
        "id": "1781197175812784128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律都是上层建筑的重要组成部分，共同服务于一定的____。",
        "option": "",
        "answer": "经济基础",
        "id": "1781197172750942208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是人们在践履道德原则、规范的过程中表现出的自觉克服一切困难和障碍的毅力。",
        "option": "",
        "answer": "道德意志和道德信念",
        "id": "1781197176144134144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "各级领导机关和领导干部要提高运用____和法治方式的能力。",
        "option": "",
        "answer": "法治思维",
        "id": "1781197176546787328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国需要全社会共同参与，需要全社会法治观念增强，必须在全社会弘扬社会主义____，建设社会主义法治文化。",
        "option": "",
        "answer": "法治精神",
        "id": "1781197176840388608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____反映了人民群众的历史主体地位，是人民群众创造历史的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "人民民主",
        "id": "1781197175183638528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]